\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Source math@ES
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=Math@ES]
 $ABCD$ est un carré de côté 6. 
 
\`A tout point $M$ du segment $[AB]$, on associe le réel  $x=AM$. 
\begin{center}
\psset{unit=.5cm}
\begin{pspicture}(-1,0)(7,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\pspolygon[linewidth=0pt,linecolor=bleu,fillstyle=vlines,hatchcolor=prune](0,0)(0,2.5)(6,6)(6,0)(0,0)
\psframe[linewidth=1pt, linecolor=bleu](0,0)(6,6)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{\bleu{$B$}}}
\uput[dr](6,0){\footnotesize{\bleu{$C$}}}
\uput[ur](6,6){\footnotesize{\bleu{$D$}}}
\uput[ul](0,6){\footnotesize{\bleu{$A$}}}
\uput[l](0,4.25){\prune{$x$}}
\uput[l](0,2.5){\footnotesize{\prune{$M$}}}
\psline[linewidth=1pt, linecolor=prune](0,2.5)(6,6)
\end{pspicture} 
\end{center}
  Le nombre $f(x)$ est égal à l'aire du trapèze $BCDM$.
\begin{enumerate}
	\item Donner une expression de $f(x)$.
		\item Résoudre $f(x) \leqslant 24$. Interpréter le résultat.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=36-3x$
		\item $x \geqslant 4$.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
